賓客，個「賓」字究竟是指什麼?

賓客，個「賓」字究竟是指什麼?
是指賓周嗎?
謝謝

指賓妹

長洲賓客人數多 多數人客賓洲長 你明啦

長洲賓客賓洲長

貴賓 客人 秒

來賓 賓客

英文有Subject Object
中文有 主語 同 賓語
賓，就係指自己以外既人，尊貴既客人

古象形文字拆解 係屋形入面有人停止

賓周 一詞 嚟自普通話「本周兒」
與賓語無關

室內，少，貝
痴飲痴食？

來自李斯，2021

有賓州者，客也，稱為賓客
貴賓者，願為賓州揮灑金錢之客人也

諗起賓賓

甲骨文從「宀」從「人」，或加從「止」。「止」象來客，「賓」象主人在屋下迎接客人進來。本義是賓客。